才子：即使以防疫理由限聚，為何要處罰組織的學生停課？

科大學生會悼念一個同學的不幸死亡，是學生之間的事，並無妨礙社會公眾，沒有損害第三者利益，請問有何問題？

1，周梓樂的身份，是一名科大學生。是科大家庭的一份子。他至死的一刻，並無任何罪名成立，沒有經過法庭判定為暴徒。法庭據陪審團的商議判為「死因可疑」。既然可疑，就是容許爭議。即使舉行追悼會，帶有強烈的政治同情，也是社會爭議的一部份，香港基本法有表達自由的保障。警方若禁止市民在街頭悼念周梓樂，尚有國安法等自己的理由。但科大教育當局，在雞蛋與高牆之間，在自己的學生和社會之間，應該有一個良心和常識的選擇。

2，近年強調「同理心」（Empathy）。同學之間，物傷其類，何況完全可以用追悼的方式，安慰周同學的父母和親人。愛就是一種教育。悼念是情感的升華、心靈的洗滌，更是人生的一種教育。連死因研究庭的法官，也曾對周梓樂之死，表達同情，希望他的父母能撫平傷痛，「最緊要係唔好收埋自己」。

3，對於周同學之死，不同的學生，有不同的情感回憶和寄托，為何科大學生的追悼會，校方要禁？為一名放過炸彈的恐怖份子之死而悼念，才有禁的理由。科大當局之禁，本身顯示了不同於法庭對周梓樂的中立立場，也顯示了連警方和林鄭特區政府對周梓樂也沒有表達過的任何立場。

科大當局如此所為，令世人齒冷。